反對填海嘅人，有幾多住喺填海地上面

住喺填海地上面
住喺自古以來嘅香港土地

香港主要依靠填海工程來供應土地，至2013年3月，香港從填海工程獲得的土地面積逾67平方公里，佔香港土地總面積約7%[1][2]。在填海土地上容納了27%的香港人口及70%的商業活動[3][4][5]；香港百多年來的填海工程，深遠地影響著香港社會的發展。

香港山多平地少，可以供予發展的土地不多，因此自香港開埠以來，香港政府多次進行填海工程。時至今日，香港很多繁華的地區都是依靠填海而取得土地，當中包括德輔道以北的中環、灣仔、銅鑼灣、尖沙咀東、啟德機場、港澳碼頭、九龍灣及觀塘商貿區等等的重要發展地方。當中有不少重要建築物或者地標都座落填海區上，包括國際金融中心及香港會議展覽中心等等。由此可見，香港填海工程對香港的城市規劃發展以至整個香港社會的發展都有著深遠的影響。此外，填海工程為香港帶來了就業機會，尤其是香港建築業。不論是填海造陸，還是在填海地上興建建築物，都需要大量勞動人口，這些就業機會亦養活了不少香港市民。此外，填海工程可以美化海岸線，改善沿海景觀。例如正在興建中的中環海濱長廊，落成後就可以使到公眾更加親近海港，享受休憩設施。

十分支持填海

地圖來源

屋企連海都見唔到

有冇人睇完
即刻明白晒好多地名嘅由來

垃鳩圾資格論
係咪住喺填海地上同現時應否填海冇關係

樓主撐支付寶撐簡體

原居民有d地都係填返黎
宋朝開始填

都有可能係填返黎

填咗又點？公屋又唔係你住，私樓又唔到你住

最近嘅海岸線成十公里

北區？元朗？tuen門？

以前住係填海地 而家住山腰

地價2萬, 起完3-4萬蚊呎賣畀港豬

香港獨立之前
任何大工程都係支那cap水豆腐渣

南丫島

仲未計1840之前個d

x2

填海有咩問題 d人跟風反姐

9 /31 =29%
香港27%人住喺填海地
呢個調查都幾準確

填海=五毛

將軍澳、沙田、大埔、屯門填海起左幾多公屋居屋

全個新機場計劃，都係填出黎 面對現實啦

填海=五毛 咁你下一代愈住愈細都似

新屋邨例如水泉澳丶啓晴丶德朗丶安泰丶洪福一半都係支那狗住點解釋？

叫班支那狗死番去深圳圑聚啦，咁樣香港住屋問題解決一大半

佢地唔住公屋，會出黎chur貴租

到時只會更多劏房

人口政策還人口政策
土地還土地

分清楚

填唔填海都係愈住愈細
以為填多啲地就起多啲樓多啲人上到車會唔會on9得過份 呃細路都呃唔到啦

填完海出黎果D臨海地

梗係用黎起乜乜豪庭啦, 北角響東廊隔離都賣6萬蚊尺, 比你填完邊個住?

住青衣
自古已經係島民

木屋區》共用廚房臨時屋》填海》獨立廁所、廚房公屋》屋住》停填海》一手私樓重新出現共用廚房

算吧啦你

贊成填海既人，唔該去新界西行一轉，就知香港其實大把地，只不過係班原居民阻頭阻勢

填海 ok 填維港 不了

就算唔搞新界
市建局用公帑響市區收左好多舊樓
成個street box咁收，但係無一塊係拎出嚟起公屋
到最後係官商勾結，私相授受俾地產商起豪宅

咁赤鱲角機場又係得支那人用？
IFC又得支那人用黎返工？

吐露港公路又係得支那人用？

再講遠d，50、60、70、80年代係支那走難落黎香港班難民有咩資格住公屋？

個陣班難民仲要滲哂支共人，67暴動、黑警貪污、今日班奶共撚、民主回歸撚全部都係支那難民搞出黎

港英咪又係照填海比支那難民，起公屋比佢地住

填埋個維港好唔好

望吓啟德咩樣先駁我啦
填晒維港都塞唔到一千萬人架啦

收返每日150咪唔使搞咁多嘢囉

所以有成個南大嶼、東大嶼、離島可以填
新貨櫃碼頭、新商業區、住宅

唔填海，地產撚、政府賣地派、新界班丁權撚、環保撚、道德撚最開心
填海，最終受益者係香港市民

點解97後，特區政府咁專制都唔大規模填海。
97前，港英一樣專制但會不停填海。

你唔信殘酷的真相就算

依家有新地, 公營既唔輪到香港人, 私營既一定係豪宅, 玩咩

山區兒童

元朗跟本大把地， 一幅幅生晒雜草係到曬太陽

其實填海會唔會影響水位上升

睇完你張圖先知我唔係填出來
本身近海,但估唔到我屋企係特別圈左出來

立即使用2,700公頃軍事用地

都係嗰句 呢個政府嘅表現 我信唔過
有完善嘅城市規劃同政策配套 填海地先叫真係用得着
而家呢個政府啲規劃亂鳩咁嚟 同埋現時制度政策市場環境 公私營劏房屋都爭崩頭有價有市 你信填多啲地市場就有多啲供應發展商就會轉死性推番多啲低價啲嘅大房單位單位供應樓價就會自然回落 個撚個大戶細戶政府都突然轉死性唔屯地唔炒地唔炒樓 咪玩啦
殘酷真相就係高地價政策加埋北水加埋新移民不斷湧入 樓價唔使諗會跌 公屋繼續有排排 都未講商業區冇配套冇政策利誘真係等變死城 物流業萎縮但就淨係諗住起新碼頭新基建就翻到生 同河套區一樣